{
    "question": "Diketahui f(x)= x^2 + x - 6, g(x)= 2x + 1 dan h(x)= 3x. rumus fungsi (gofoh)(x) .........",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "(gofoh)(x) =g(f(h(x)))<br>(gofoh)(x) =g((3x)\u00b2+3x-6))<br>(gofoh)(x) = g(9x\u00b2+3x-6)<br>(gofoh)(x) = 2(9x\u00b2+3x-6) + 1<br>(gofoh)(x) = 18x\u00b2 + 6x - 12 + 1<br>(gofoh)(x) = 18x\u00b2 + 6x - 11<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-pembilang-dan-penyebut-sebuah-pecahan-adalah-38-jika-pemb-665",
            "question": "Jumlah pembilang dan penyebut sebuah pecahan adalah 38, jika pembilang dan penyebutnya masing-masing dikurangi 4, maka nilai pecahan itu menjadi 3/7.    Tentukan pecahan tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal pembilang = x<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0penyebut = y<br><br>x+y = 38 \u00a0persamaan 1<br><br><u>x-4</u> \u00a0=<u>3</u> \u00a0 persamaan 2<u><br></u>y-4 \u00a0 \u00a0<u>7<br></u><br>7(x-4) = 3(y-4)<br>7x-28 = 3y-12<br>7x-3y=-12+28<br><br>7x-3y=16 persamaan 3<br><br>\u00a0Persamaan 1 - persamaan 3<br><br>kalikan persamaan 1 dengan 7<br><br>7(x+y) = 38 x 7<br>7x+7y=266 \u00a0<br><br>eiminasi dengan persamaan 3<br><br>7x + 7y = 266<br><u>7x - 3y= 16 -<br></u>10y=250<br>y=25<br>sub y=25 ke persaamaan 1\u00a0<br><br>x+25 =38<br>\u00a0x=13<br><br>jadi,pembilangnya 13,penyebutnya 25<br><br>JADI PERSAMAANNYA ADALAH 13/25<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-sin-cos-dan-tan-dalam-matematika-dan-dalam-kehidupan-728",
            "question": "Apa kegunaan sin cos dan tan dalam matematika dan dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n    Ada banyak manfaat belajar Trigonometri. <br><br>\nManfaat trigoneometri utk kehidupan, antara lain: <br>\n1. utk menghitung sudut serang (angle of attack) yg paling optimal dari \nsuatu peluncur senjata, agar mampu melontarkan projektil sejauh mungkin,\n <br>\n2. menentukan berapa gradient tertinggi dari suatu tanjakan di jalan \numum di pegunungan, agar semua kendaraan (terutama sedan, dgn panjang \nsumbu badan yg tinggi, tetapi, ketinggian as roda rendah), dapat \nmelewatinya dgn selamat, <br>\n3. utk menghitung berapa \"lift force\" suatu sayap profil pesawat, dgn \nkecepatan tertentu, yg tidak boleh dilewati. Bila nilai ini dilewati, \nmaka pesawat akan mengalami stall (jatuh karena tidak memiliki daya \nangkat), khususnya perhitungan ini diperlukan pada pesawat pemburu. <br>\n4. pada olah gerak teknis kapal selam di bawah air, dgn mengetahui sudut\n hidroplane depan dan belakang, menginterpolarisasikannya dgn kecepatan \nkapal, kita lalu dapat memperkirakan, berapa kita harus mengisi \ncompensating tank, agar kapal welltrimm pada kecepatan tersebut. <br>\n5. pada pengukuran ketinggian/kontur tanah, dgn mengetahui jarak tiang \npengukur yg satu terhadap yg lain, dan beda ketinggian antara dua tempat\n tiang pengukur, maka kita akan dapat mengetahui, berapa gradien \nkenaikan tanah yg kita ukur. <br>\n6. contoh sederhana dalam kejadian sehari-hari, saat kamu menaiki tangga\n tentunya kamu tidak ingin membuat sudut bidang miringnya terlalu besar \nkarena tangga akan terlalu mendongak, atau sudutnya terlalu kecil karena\n daya jangkaunya hanya rendah.  </span>\n    <span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mengukur tinggi pohon atau gedung atau menara <br>\n2. menentukan posisi kapal atau perahu dengan bantuan jurusan tiga angka <br>\n3. mengukur luas segitiga atau bangun segiempat  <br>\n4. menghitung luas segi banyak <br>\n5. digunakan dalam ilmu fisika dan teknik <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-koordinat-a1-p-5-b2-4-4-dan-c-1-2-q-jik-179",
            "question": "Diketahui koordinat A(1, p, 5), B(2, -4, 4), dan C(-1, 2, q). jika A, B, dan C segaris, nilai p+q = .......    pembahasan nya juga yaaa, tolong di bantu ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{}{AB} = \\left[\\begin{array}{ccc}1-2\\\\p-(-4)\\\\5-4\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{ccc}-1\\\\p+4\\\\1\\end{array}\\right] [/tex]<br><br>[tex] \\frac{}{BC} = \\left[\\begin{array}{ccc}2-(-1)\\\\-4-2\\\\4-q\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{ccc}3\\\\-6\\\\4-q\\end{array}\\right] [/tex]<br><br>Sehingga :<br>Karena segaris maka :<br>AB segaris BC atau sama saja dengan AB = BC<br><br>[tex]\\left[\\begin{array}{ccc}-1\\\\p+4\\\\1\\end{array}\\right]= k \\left[\\begin{array}{ccc}3\\\\-6\\\\4-q\\end{array}\\right][/tex]<br><br>Maka :<br>- 1 = k3<br>k = -1/3<br><br>Untuk nilai p :<br>p + 4 = -6k<br>p + 4 = -6(-1/3)<br>p + 4 = 2<br>p = 2 -\u00a04<br>p = - 2<br><br>Untuk nilai q :<br>1 = k (4 - q)<br>1 = (-1/3) ( 4 - q)<br>- 3\u00a0= 4 - q<br>- 3 - 4 = - q<br>- 7 = - q<br>q = 7<br>\u00a0<br><strong>Maka untuk p + q</strong><br><strong>= - 2 + 7</strong><br><span><strong>= 5</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-dua-bilangan-positif-sama-dengan-14-jika-hasil-kali-kedu-724",
            "question": "selisih dua bilangan positif sama dengan 14. jika hasil kali kedua bilangan itu sama dengan 240. Tentukan bilangan\" itu ! bantu ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b = 14<br>a= 14-b<br><br>ab = 240<br>(14-b) b =240<br>14b - b^2 =240<br>14b- b ^2 -240 = 0<br>(b+24) (b-10) = 0<br>b+24= 0 \u00a0\u00a0V \u00a0\u00a0b-10 = 0<br>b1 = -24 \u00a0\u00a0V \u00a0\u00a0b2 = 10<br>krn bil. positif. maka b= 10<br><br>a= 14 +\u00a0b<br>a = 14+10<br>a = 24<br><br>jadi bil. itu adalah 24 dan 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-nilai-trigonometri-berikut-sin-90-745",
            "question": "Hitung nilai trigonometri berikut sin(-90)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= sin (-90)<br>= - (sin 90)<br>= - 1<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak ada jawaban dan caranya untuk mencari sin (-90)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumys-triogonometri-sudut-negatif-548",
            "question": "Rumys triogonometri sudut negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Kuadran IV : sudut dalam derajat 270\u00b0 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 360\u00b0 atau <br>sudut dalam radian 3\u03c0/2 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 2\u03c0<span><br>sin (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sin (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sin (-\u03b1) = -sin \u03b1<br>cos (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cos (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cos (-\u03b1) = cos \u03b1<br>tan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = tan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>tan (-\u03b1) = -tan\u00a0\u03b1<br>cotan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cotan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cotan (-\u03b1) = -cotan\u00a0\u03b1<br>secan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = secan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>secan (-\u03b1) = -secan \u03b1<br>sec (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sec (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sec (-\u03b1) = sec\u00a0\u03b1<br><br>Contoh :\u00a0<br></span><span>sin (-35)</span>\u00b0 = -sin 35\u00b0<br><span>cos (-26)</span>\u00b0 = cos 26\u00b0<br><span>tan (-</span>\u03c0/5) = -tan\u00a0\u03c0/5<br><span><br>Semangat!<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-segitiga-abc-dik-cos-bc940-jika-panjang-sisi-ac10-551",
            "question": "Pada segitiga ABC ,    DIK: cos (B+C)=9/40. jika panjang sisi AC=10 CM &amp; AB= 8CM , panjang sisi BC adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pada segitiga ABC, diketahui cos(B + C) = 9/40, jika panjang sisi AC = 10 cm dan AB = 8 cm, <strong>panjang</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>BC</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>\u221a</strong><strong>2</strong><strong> </strong><strong>cm</strong><strong> </strong>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p>Permasalahan di atas dapat diselesaikan dengan menggunakan <strong>aturan</strong><strong> </strong><strong>cosinus</strong><strong> </strong>karena diketahui panjang dua sisi dan keterangan untuk menentukan sebuah sudut.</p><p><strong>Trigonometri</strong> adalah materi matematika yang berhubungan dengan perbandingan antara sudut dengan sisi pada segitiga.</p><p>Untuk menyelesaikan soal ini, kita akan menggunakan <strong>rumus</strong> berikut :</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\boxed{\\boxed{\\bf A + B + C = 180^{\\circ}}}[/tex]</p><p>dengan demikian,</p><p>[tex]\\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\bf B + C = 180^{\\circ} - A}}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\boxed{\\boxed{\\bf cos(180^{\\circ} - A) = -cos~A}}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\boxed{\\boxed{\\bf a^2 = b^2 + c^2 - 2bc~.~cos~A}}[/tex] </p><p>dimana :</p><p>\u25cb\u00a0<em>a</em>\u00a0= panjang sisi BC</p><p>\u25cb\u00a0<em>b</em>\u00a0= panjang sisi AC</p><p>\u25cb\u00a0<em>c</em>\u00a0= panjang sisi AB</p><p>Kembali ke soal, mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketahui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>cos(B + C) = 9/40</li><li>AC (b) = 10 cm</li><li>AB (c) = 8 cm</li></ul><p><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>BC (a) = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2756 <strong>Menentu</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>nilai</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>B</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>C</strong><strong>)</strong></p><p>Karena segitiga ABC, maka jumlah seluruh sudutnya ialah 180\u00b0.</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm A + B + C = 180^{\\circ} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\rm B + C = 180^{\\circ} - A}[/tex]</p><p>diperoleh: B + C = 180\u00b0 \u2013 A</p><p>\u2756 <strong>Menentukan</strong><strong> </strong><strong>nila</strong><strong> </strong><strong>cos</strong><strong> </strong><strong>A</strong></p><p>Untuk menghitung nilai cos A, kita substitusikan B + C = 180\u00b0 \u2013 A pada cos(B + C) = 9/40</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm cos(B + C) = \\dfrac{9}{40} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm cos(180^{\\circ} - A) = \\dfrac{9}{40} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm -cos~A = \\dfrac{9}{40} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\rm cos~A = -\\dfrac{9}{40}}[/tex]</p><p>diperoleh: cos A = \u2013 9/40</p><p>\u2756 Sehingga, <strong>panjang</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>BC</strong></p><p>Kita tentukan panjang sisi BC dengan menggunakan aturan cosinus.</p><p>[tex]\\displaystyle\\begin{array}{rcl}\\rm a^2 &amp;=&amp; b^2 + c^2 - 2bc~.~cos~A \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 10^2 + 8^2 - 2(10)(8)~.~\\left(-\\dfrac{9}{40}\\right) \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 100 + 64 - 160~.~\\left(-\\dfrac{9}{40}\\right) \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 164 + 4~.~9 \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 164 + 36 \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 200 \\end{array} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm a = \\sqrt{200} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm a = \\sqrt{100\\times2} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm a = 10\\sqrt{2}}}[/tex]</p><p>\u2234 <strong>Kesi</strong><strong>mpulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, panjang sisi BC adalah 10\u221a2 cm.</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>trigonometri</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Diketahui segitiga ABC dengan \u2220C = 60\u00b0. Jika a = 10 cm dan B = 5 cm, maka panjang c adalah brainly.co.id/tugas/2760573</li><li>Diketahui \u2206PQR, PQ = 20 cm, \u2220S = 90\u00b0, sin P = 3/5, dan tan R = 12/5. Maka luas segitiga PQR adalah brainly.co.id/tugas/10595351</li><li>Diketahui segitiga ABC, panjang sisi AC = 3, AB = 2, dan \u2220A = 60\u00b0. Nilai cos C adalah brainly.co.id/tugas/9736660</li><li>Sebuah segitiga ABC diketahui besar \u2220A = 60\u00b0 dan \u2220B = 45\u00b0 sedangkan panjang sisi BC = 12 cm, maka panjang sisi AC adalah brainly.co.id/tugas/10116623</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>X</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 7 - Trigonometri</p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>10.2.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>perbandingan sudut-sudut berelasi, aturan cosinus</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dan-akar-akar-dari-persamaan-2x33x2-17x120-362",
            "question": "Faktor dan akar akar dari persamaan 2x^3+3x^2-17x+12=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^3+3x^2-17x+12=0<br>(x - 1)(2x^2 +5x - 12) = 0<br>(x - 1)(2x - 3)(x + 4) = 0<br>x = 1 atau x = 3/2 atau x = -4<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fxx2-1-gx-2x-1-jika-hx-fxgx-maka-domain-h-901",
            "question": "F(x)=\u221ax\u00b2-1 g(x)=\u00a0\u221a2x-1. jika h(x)= f(x).g(x) maka domain h(x) yang memenuhi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]h(x)= f(x).g(x) \\\\ h(x) = \\sqrt{ x^{2} -1} .  \\sqrt{2x-1}  \\\\ h(x) =  \\sqrt{ 2x^{3} -  x^{2} -2x+1 } [/tex]<br><br>Ingat di dalam akar tidak boleh\u00a0negatif..<br><br>[tex]2x^{3} -  x^{2} -2x+1 \\geq 0  \\\\  (x-1)(2x-1)(x+1)  \\geq 0[/tex]<br><br>buat garis bilangan sehingga diperoleh<br>[tex]-1 \\leq x \\leq \\frac{1}{2} ; x \\geq 1[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "{ ( x^2 - 1 ) . ( 2x - 1) }^1/2<br>( 2x^3 - x^2 - 2x +1 )^1/2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-20-suku-pertama-pada-deret-aritmatika-berikut-ini-460",
            "question": "Tentukan jumlah 20 suku pertama pada deret aritmatika berikut ini.\r\na. 1+4+7+...\r\nb.40+37+34+...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a =1 b = 4-1=3<br>Sn = 20/2 (2(1)+(20-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (2 + 57)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 590<br><br>2. a = 40 \u00a0b = 37-40 = -3<br>Sn = 20/2 (2(40) + (20-1) -3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (80 + (- 57))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0230",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}